% ------------------------------------------------------------------
% Select the language you use in your acknowledgements
\selectlanguage{Finnish}

% Uncomment this line if you wish acknoledgements to appear in the
% table of contents
%\addcontentsline{toc}{chapter}{Acknowledgements}
\chapter*{Esipuhe}
Tätä työtä tehdessäni olen kyseenalaistanut paljon, enkä vähiten itseäni, painovoimaa ja oikeaoppisen vihannestenpilkkomistavan tärkeyttä. Esikoiskirjani oli määrä olla vuoroin taideteos, vuoroin maailman pelastava oivallus, formaatti vaihdellen videosta nelipolviseen trokeehen. Vaan heräsipä minussakin mustakantisesta perusteoksesta haaveileva teekkari, joka oppi, ettei tämä työ ole koskaan valmis. 

Kiitos professorilleni Markolle erityisesti työn alkuvaiheen innostavista keskusteluista. Ohjaajani, upea mimmi ja positiivisen palautteenannon mestari Satu. Kiitos ymmärryksestäsi ja että autoit pitämään rotia, kun into vei taas uusiin suuntiin. Kiitos Sami ja Lotta avustanne ja ammattaitaidostanne. 

Kaksi ja puoli vuotta MIND-tutkimusryhmässä ovat olleet mullistava, haastava ja hieno kokemus. Kiitos Anssi, joka uskoit muhun vaikka en itse osannut. Anki, kiitos maanantaiaamun herätysjuhlista ja legendaarisista autokyydeistä. Kiitos huikeat minderit Jussi, Frank, Mikko, Reetta ja Steffi. Oltiin me aikamoinen tiimi. 

Kiitos, äiti, joka pyysit ettei musta koskaan tulisi diplomi-insinööriä ja iskä, joka autat aina kun tarvitsen. Olette tukeneet, matkustaneet moikkaamaan toiselle puolelle maailmaa ja ymmärtäneet, että on asioita, jotka vaan on tehtävä. Susanna, joka haet lentokentältä tuoreen pullakorin kanssa ja Tuula ja Harri, jotka toitte hevosenne Otaniemeen, kun mulla oli idea.
  
Kiitos Taija ja Tero upeasta zen-elosta, ystävyydestä ja ymmärryksetä. Ihanat Ämmät, ryhmäliikunta ja -kuri. Miina ja Heidi, kiitos innosta, inspiraatiosta ja matkasta, joka on määränpää. Eero, joka korjasit teekkarien netin. Te ja muut ystäväni jätätte jälkiä, ja olette parasta just nyt. 

Appelsiinit 0,69 e/kg. Pinnat joihin saa piirtää. Villasukat ja kanelin tuoksu. Mikkoveen iskän Skoda, joka hajosi Ouluun, pakotti junamatkaan pääkaupunkiseudulle ja antoi seitsemän tuntia lisäaikaa viimeistellä teoksen. 

Suurin loikkamoikka on sulle, Mikko. Kiitos että silität ja hoitelit Latexin. Tiedät miten sydämet toimii.

Haikein ja rakastavin mielin omistan teoksen Lilylle, joka oli kultaa.

\vskip 5mm
\noindent Helsinki, Tammikuu 2015 %\DATE
\vskip 12mm
\noindent\AUTHOR


\selectlanguage{english}